［求關注］狗隊話佢哋喺内地水域拘捕12人 乜佢哋有執法權咩？算唔算非法拘捕？

警方深夜回覆12港人案件 否認公安跨境執法

警察公共關係科於9月20日深夜回覆查詢，指香港警方於8月28日循相互通報機制，接獲內地執法部門通報，於8月23日在內地水域拘捕12名港人，涉嫌非法入境内地（偷越國(邊)境罪），內地執法部門正依法處理。

另外，水警指揮及控制中心曾檢視8月23日上午的航行監察系統記錄，但未有發現任何內地海警船進入或停留本港水域，當天上午亦未有接獲任何上述報告或市民求助。但強調水警輪日常調配涉及行動細節，不宜公開。